Under praksisperioden hos Solwr jobbet jeg primært med å bidra til utviklingen av \textit{TRACE Insigh}t, et analyseverktøy for kunder. En av hovedoppgavene var å implementere en modul, som bruker \gls{abc}-analyse. Modulen ble utviklet ved å konvertere en eksisterende Python-applikasjon til en Java-applikasjon og integrere denne i \textit{TRACE Insight}. Backend ble skrevet i Java, frontend i Vue3, og dataen ble hentet fra databasen gjennom \gls{sql}-queryer. \\

Arbeidet startet med å sette opp arbeidsmiljøet, som inkluderte Linux (Ubuntu), \Gls{git}, og \gls{vsc}. Oppgavene omfattet utvikling av \gls{sql}-queryer for å simulere realistiske datauttrekk fra bedriftens database, samt oversettelse av modulen for å støtte både norsk og engelsk gjennom internasjonalisering. \\

Gjennom hele perioden var det tett samarbeid med både veileder og kolleger. Andrea Tenti, min veileder, hjalp med forståelse av matematiske algoritmer og navigasjon i databasen. Andre ansatte, som Halvard Øverlien og Mikael Tollefsen, bidro med teknisk støtte, feilsøking, og anbefalinger om beste praksis for \gls{api}-utvikling. \\

Resultatet av arbeidet var en fungerende Java-basert \gls{abc}-modul som simulerte kostnadsanalyser ved å vise data i ulike visuelle formater, inkludert stolpediagrammer og doughnut-diagrammer. Selv om dataene i modulen var tilfeldig generert, ga applikasjonen en \textit{proof of concept} som virksomheten kunne bygge videre på. \\

Totalt ble 123 timer fullført, med en økning i arbeidsmengde mot slutten av praksisperioden for å sikre at alt ble ferdigstilt før eksamensperioden. Tidsfordelingen ble nøye dokumentert, og arbeidet ble utført ved hjelp av en kombinasjon av selvstendig arbeid og samarbeid i team. \\

Praksisarbeidet la grunnlaget for videre utvikling av modulen, og virksomheten planlegger å videreføre dette arbeidet internt for å gjøre løsningen fullt operativ.

\subsubsection{Log for hver arbeidsdag}
\input{ukentlige logger/uke 1/Torsdag 12.09}
\input{ukentlige logger/uke 2/Onsdag 18.09}
\input{ukentlige logger/uke 2/Torsdag 19.09}
\input{ukentlige logger/uke 3/Onsdag 25.09}
\input{ukentlige logger/uke 3/Torsdag 26.09}
\input{ukentlige logger/uke 4/Onsdag 02.10}
\input{ukentlige logger/uke 4/Torsdag 03.10}
\input{ukentlige logger/uke 5/Onsdag 09.10}
\input{ukentlige logger/uke 5/Torsdag 10.10}
\input{ukentlige logger/uke 6/Torsdag 17.10}
\input{ukentlige logger/uke 6/Fredag 18.10}
\input{ukentlige logger/uke 7/Onsdag 23.10}
\input{ukentlige logger/uke 7/Torsdag 24.10}
\input{ukentlige logger/uke 7/Fredag 25.10}
\input{ukentlige logger/uke 8/Mandag 28.10}
\input{ukentlige logger/uke 8/Tirsdag 29.10}
\input{ukentlige logger/uke 8/Onsdag 30.10}
\input{ukentlige logger/uke 8/Torsdag 31.10}
\input{ukentlige logger/uke 8/Fredag 01.11}
\input{ukentlige logger/uke 9/Mandag 04.11}
\input{ukentlige logger/uke 9/Torsdag 07.11}